module.exports = [
    {
        question: "Qual é a linguagem de programação mais popular?",
        options: ["Python", "Java", "C++", "JavaScript"],
        correctAnswer: "JavaScript",
    },
    {
        question: "Quem pintou a Mona Lisa?",
        options: ["Vincent van Gogh", "Pablo Picasso", "Leonardo da Vinci", "Claude Monet"],
        correctAnswer: "Leonardo da Vinci",
    },
    {
        question: "Qual é a fórmula química da água?",
        options: ["H2O", "CO2", "O2", "NaCl"],
        correctAnswer: "H2O",
    },
    {
        question: "Quem escreveu 'Dom Casmurro'?",
        options: ["Machado de Assis", "Jorge Amado", "José de Alencar", "Clarice Lispector"],
        correctAnswer: "Machado de Assis",
    },
    {
        question: "Qual é o elemento químico com o símbolo 'O'?",
        options: ["Ouro", "Oxigênio", "Osmônio", "Óxido"],
        correctAnswer: "Oxigênio",
    },
    {
        question: "Qual é o maior animal do mundo?",
        options: ["Elefante", "Baleia Azul", "Tubarão Branco", "Girafa"],
        correctAnswer: "Baleia Azul",
    },
    {
        question: "Qual é a língua mais falada no mundo?",
        options: ["Inglês", "Mandarim", "Espanhol", "Árabe"],
        correctAnswer: "Mandarim",
    },
    {
        question: "Qual é a capital da Austrália?",
        options: ["Sydney", "Melbourne", "Canberra", "Brisbane"],
        correctAnswer: "Canberra",
    },
    {
        question: "Quem é conhecido como o pai da psicanálise?",
        options: ["Carl Jung", "Sigmund Freud", "B.F. Skinner", "Ivan Pavlov"],
        correctAnswer: "Sigmund Freud",
    },
    {
        question: "Qual é o continente mais populoso?",
        options: ["África", "Ásia", "Europa", "América do Norte"],
        correctAnswer: "Ásia",
    },
    {
        question: "Qual é o maior deserto do mundo?",
        options: ["Deserto do Saara", "Deserto da Arábia", "Deserto de Gobi", "Antártida"],
        correctAnswer: "Antártida",
    },
    {
        question: "Qual é a capital da Itália?",
        options: ["Milão", "Roma", "Nápoles", "Veneza"],
        correctAnswer: "Roma",
    },
    {
        question: "Qual é o rio mais longo do mundo?",
        options: ["Rio Amazonas", "Rio Nilo", "Rio Yangtze", "Rio Mississippi"],
        correctAnswer: "Rio Amazonas",
    },
    {
        question: "Qual é o principal gás que contribui para o efeito estufa?",
        options: ["Oxigênio", "Dióxido de Carbono", "Metano", "Óxido Nitroso"],
        correctAnswer: "Dióxido de Carbono",
    },
    {
        question: "Qual é a capital da Espanha?",
        options: ["Barcelona", "Madrid", "Sevilha", "Valência"],
        correctAnswer: "Madrid",
    },
    {
        question: "Qual é a velocidade da luz?",
        options: ["300.000 km/s", "150.000 km/s", "1.000 km/s", "500.000 km/s"],
        correctAnswer: "300.000 km/s",
    },
    {
        question: "Qual é o símbolo químico do ouro?",
        options: ["Au", "Ag", "Fe", "Pb"],
        correctAnswer: "Au",
    },
    {
        question: "Quem foi Albert Einstein?",
        options: ["Físico", "Químico", "Matemático", "Astrônomo"],
        correctAnswer: "Físico",
    },
    {
        question: "Qual é o oceano mais profundo do mundo?",
        options: ["Oceano Atlântico", "Oceano Índico", "Oceano Pacífico", "Oceano Ártico"],
        correctAnswer: "Oceano Pacífico",
    },
    {
        question: "Quem foi o primeiro presidente dos Estados Unidos?",
        options: ["George Washington", "Thomas Jefferson", "Abraham Lincoln", "John Adams"],
        correctAnswer: "George Washington",
    },
    {
        question: "Qual é a capital do Brasil?",
        options: ["São Paulo", "Brasília", "Rio de Janeiro", "Salvador"],
        correctAnswer: "Brasília",
    },
    {
        question: "Em que ano a Segunda Guerra Mundial começou?",
        options: ["1939", "1945", "1914", "1929"],
        correctAnswer: "1939",
    },
    {
        question: "Qual é a maior rede social do mundo?",
        options: ["Twitter", "Instagram", "Facebook", "LinkedIn"],
        correctAnswer: "Facebook",
    },
    {
        question: "Qual é o maior estado do Brasil?",
        options: ["São Paulo", "Amazonas", "Minas Gerais", "Bahia"],
        correctAnswer: "Amazonas",
    },
    {
        question: "Qual é a forma mais comum de energia renovável?",
        options: ["Energia solar", "Energia eólica", "Energia hidrelétrica", "Energia geotérmica"],
        correctAnswer: "Energia hidrelétrica",
    },
    {
        question: "Quem compôs a famosa sinfonia 'Nona Sinfonia'?",
        options: ["Beethoven", "Mozart", "Bach", "Chopin"],
        correctAnswer: "Beethoven",
    },
    {
        question: "Qual é a capital da Alemanha?",
        options: ["Berlim", "Munique", "Frankfurt", "Hamburgo"],
        correctAnswer: "Berlim",
    },
    {
        question: "Qual é o esporte mais popular do mundo?",
        options: ["Futebol", "Basquete", "Críquete", "Tênis"],
        correctAnswer: "Futebol",
    },
    {
        question: "Qual é o nome do famoso filme de 1997 sobre um navio afundando?",
        options: ["Titanic", "Avatar", "Inception", "The Matrix"],
        correctAnswer: "Titanic",
    },
    {
        question: "Qual é o famoso livro erótico de E.L. James?",
        options: ["Cinquenta Tons de Cinza", "O Código Da Vinci", "A Menina que Roubava Livros", "Orgulho e Preconceito"],
        correctAnswer: "Cinquenta Tons de Cinza",
    },
    {
        question: "Quem é conhecido como o 'Rei do Pop'?",
        options: ["Elvis Presley", "Michael Jackson", "Prince", "Madonna"],
        correctAnswer: "Michael Jackson",
    },
    {
        question: "Qual filme ganhou o Oscar de Melhor Filme em 2020?",
        options: ["Parasita", "1917", "Ford vs Ferrari", "Joker"],
        correctAnswer: "Parasita",
    },
    {
        question: "Qual é a série de TV famosa sobre um grupo de amigos vivendo em Nova York?",
        options: ["How I Met Your Mother", "Friends", "The Big Bang Theory", "Brooklyn Nine-Nine"],
        correctAnswer: "Friends",
    },
    {
        question: "Qual é a substância ativa da maconha?",
        options: ["LSD", "THC", "MDMA", "CBD"],
        correctAnswer: "THC",
    },
    {
        question: "Qual famoso cantor lançou a música 'Like a Virgin'?",
        options: ["Lady Gaga", "Britney Spears", "Madonna", "Taylor Swift"],
        correctAnswer: "Madonna",
    },
    {
        question: "Qual é o nome do famoso filme sobre um grupo de adolescentes em detenção?",
        options: ["The Breakfast Club", "Ferris Bueller's Day Off", "American Pie", "Mean Girls"],
        correctAnswer: "The Breakfast Club",
    },
    {
        question: "Qual é o principal ingrediente de um 'sex on the beach'?",
        options: ["Vodka", "Rum", "Gin", "Tequila"],
        correctAnswer: "Vodka",
    },
    {
        question: "Quem escreveu 'O Amor nos Tempos do Cólera'?",
        options: ["Gabriel García Márquez", "Julio Cortázar", "Mario Vargas Llosa", "Pablo Neruda"],
        correctAnswer: "Gabriel García Márquez",
    },
    {
        question: "Qual é o famoso jogo de tabuleiro que envolve comprar propriedades?",
        options: ["Risk", "Monopoly", "Clue", "Scrabble"],
        correctAnswer: "Monopoly",
    },
    {
        question: "Qual famoso cantor é conhecido por sua música 'I Will Always Love You'?",
        options: ["Celine Dion", "Whitney Houston", "Mariah Carey", "Adele"],
        correctAnswer: "Whitney Houston",
    },
    {
        question: "Qual é o nome do famoso evento musical realizado em Woodstock em 1969?",
        options: ["Woodstock Music Festival", "Lollapalooza", "Coachella", "Glastonbury"],
        correctAnswer: "Woodstock Music Festival",
    },
    {
        question: "Qual é o nome do famoso parque de diversões na Califórnia?",
        options: ["Disneyland", "Universal Studios", "Six Flags", "SeaWorld"],
        correctAnswer: "Disneyland",
    },
    {
        question: "Qual é o famoso drink feito com rum, açúcar e limão?",
        options: ["Daiquiri", "Mojito", "Margarita", "Pina Colada"],
        correctAnswer: "Daiquiri",
    },
    {
        question: "Qual famosa série da HBO aborda temas como sexo, amizade e relacionamentos?",
        options: ["Sex and the City", "Game of Thrones", "The Sopranos", "True Blood"],
        correctAnswer: "Sex and the City",
    },
    {
        question: "Qual é a famosa marca de preservativos?",
        options: ["Durex", "Trojan", "Lifestyles", "Skyn"],
        correctAnswer: "Durex",
    },
    {
        question: "Qual é o nome do famoso jogo de cartas onde os jogadores tentam ficar sem cartas?",
        options: ["Uno", "Poker", "Bridge", "Solitaire"],
        correctAnswer: "Uno",
    },
    {
        question: "Quem é o autor da famosa obra 'O Jardim das Delícias Terrenas'?",
        options: ["Pablo Picasso", "Hieronymus Bosch", "Vincent van Gogh", "Salvador Dalí"],
        correctAnswer: "Hieronymus Bosch",
    },
    {
        question: "Qual é a famosa bebida alcoólica feita com batata ou cereais?",
        options: ["Vinho", "Cerveja", "Vodka", "Gin"],
        correctAnswer: "Vodka",
    },
    {
        question: "Qual famoso livro de Stephen King é conhecido por suas histórias de terror?",
        options: ["A Dança da Morte", "It - A Coisa", "O Iluminado", "Misery"],
        correctAnswer: "It - A Coisa",
    },
    {
        question: "Qual é o nome da famosa plataforma de streaming de filmes e séries?",
        options: ["Netflix", "Hulu", "Amazon Prime", "Disney+"],
        correctAnswer: "Netflix",
    },
    {
        question: "Qual é o nome do famoso festival de música realizado anualmente na Califórnia?",
        options: ["Lollapalooza", "Coachella", "Burning Man", "Glastonbury"],
        correctAnswer: "Coachella",
    },
    {
        question: "Qual é o famoso drink feito com gin e água tônica?",
        options: ["Gin Fizz", "Tom Collins", "Gin and Tonic", "Negroni"],
        correctAnswer: "Gin and Tonic",
    },
    {
        question: "Qual é o nome do famoso programa de TV sobre um grupo de amigos vivendo em Nova York?",
        options: ["Friends", "How I Met Your Mother", "The Office", "Brooklyn Nine-Nine"],
        correctAnswer: "Friends",
    },
    {
        question: "Qual é o famoso filme que conta a história de um mágico que é preso em uma prisão?",
        options: ["O Mágico de Oz", "Harry Potter", "O Senhor dos Anéis", "O Iluminado"],
        correctAnswer: "O Iluminado",
    },
    {
        question: "Qual é a famosa série da Netflix sobre um grupo de jovens com superpoderes?",
        options: ["Stranger Things", "The Umbrella Academy", "The Witcher", "Locke & Key"],
        correctAnswer: "Stranger Things",
    },
    {
        question: "Qual é o famoso drink feito com tequila, limão e sal?",
        options: ["Margarita", "Daiquiri", "Pina Colada", "Mojito"],
        correctAnswer: "Margarita",
    },
    {
        question: "Qual é a famosa série sobre um chef de cozinha que se envolve em um mundo de drogas?",
        options: ["Breaking Bad", "Better Call Saul", "The Sopranos", "Narcos"],
        correctAnswer: "Breaking Bad",
    },
    {
        question: "Qual é o nome do famoso jogo de tabuleiro onde os jogadores tentam adquirir propriedades?",
        options: ["Monopoly", "Clue", "Scrabble", "Risk"],
        correctAnswer: "Monopoly",
    },
    {
        question: "Qual é o famoso jogo eletrônico sobre construção e sobrevivência?",
        options: ["Minecraft", "Fortnite", "Call of Duty", "The Sims"],
        correctAnswer: "Minecraft",
    },
    {
        question: "Qual famoso artista é conhecido por suas obras surrealistas?",
        options: ["Salvador Dalí", "Pablo Picasso", "Vincent van Gogh", "Claude Monet"],
        correctAnswer: "Salvador Dalí",
    },
];
